\section*{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{}
\begin{thebibliography}{}
	
	\bibitem{ClusterFO}
	Clustering Algorithms III: Schemes Based on Function Optimization  / Sergios Theodoridis, Konstantinos Koutroumbas, in Pattern Recognition (Fourth Edition), 2009.
	
	\bibitem{RecSys}
	News recommender system: a review of recent progress, challenges, and opportunities [Электронный ресурс]. — Режим доступа https://link.springer.com/article/10.1007/s10462-021-10043-x\#auth-Chen-Ding, свободный — (22.12.2021).
	
	\bibitem{ClustMethods}
	
	Нейский И. М. Классификация и сравнение методов кластеризации. [Электронный ресурс]. — Режим доступа http://it-claim.ru/Persons/Neyskiy/Article2\_Neiskiy.pdf, свободный — (22.12.2021).
	
	\bibitem{FuzzyClust}
	
	Б. Мингликулов. Алгоритм решения задачи нечеткой кластеризации // Статья: центр разработки программных продуктов и аппаратно–программных комплексов при Ташкентском университете информационных технологий, Стр 1–5.
	
	\bibitem{NewsClust}
	Д. С. Кутуков. Применение методов кластеризации для обработки новостного потока / Д. С. Кутуков. — Текст : непосредственный // Технические науки: проблемы и перспективы : материалы I Междунар. науч. конф. (г. Санкт-Петербург, март 2011 г.). — Санкт-Петербург: Реноме, 2011. — С. 77-83. — URL: https://moluch.ru/conf/tech/archive/2/207/ (дата обращения: 22.12.2021).
	
	\bibitem{RecSysImpl}
	Я. С. Погорельская. Обзор подходов к построению рекомендательных систем // Статья: кафедра информационных технологий, Российский университет дружбы народов, Стр 1–5.
	
	\bibitem{FuzzyComp}
	
	David J. Miller, Carl A. Nelson, Molly Boeka Cannon, Kenneth P. Cannon, "Comparison of Fuzzy Clustering Methods and Their Applications to Geophysics Data", Applied Computational Intelligence and Soft Computing, vol. 2009, Article ID 876361, 16 pages, 2009.
	
	\bibitem{FuzzySurvey}
	
	M.-S. Yang, A survey of fuzzy clustering, Mathematical and Computer Modelling, Volume 18, Issue 11, 1993, Pages 1-16, ISSN 0895-7177, https://doi.org/10.1016/0895-7177(93)90202-A.
	
	\bibitem{msn}
	
	MSNnews [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://msnews.github.io – Дата
	обращения: 03.04.2022
	
	\bibitem{NumPy}
	
	NumPy [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://numpy.org – Дата
	обращения: 05.04.2022
	
	\bibitem{Pandas}
	
	Pandas [Электронный ресурс]. – Режим доступа:
	https://pandas.pydata.org – Дата обращения: 05.04.2022
	
	\bibitem{Scikit-learn}
	
	Scikit-learn [Электронный ресурс]. – Режим доступа:
	https://scikit-learn.org – Дата обращения: 05.04.2022
	
	\bibitem{SciPy}
	
	SciPy [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.scipy.org –
	Дата обращения: 05.04.2022
	
	\bibitem{NLTK}
	
	NLTK [Электронный ресурс]. – Режим доступа:
	https://www.nltk.org – Дата обращения: 05.04.2022
	
	\bibitem{Django}
	
	Django [Электронный ресурс]. – Режим доступа:
	https://www.djangoproject.com – Дата обращения: 05.04.2022
	
	
\end{thebibliography}
\endgroup
